\chapter{Kapitel 2}
\label{chap:kapitel2}
Eine Abkürzung \ac{cd}, \ac{ci}. Ausgeschrieben \acl{cd}. Verweis zu einem File-Listing \ref{lst:crypter} oder einem Listing im Textfluss \ref{lst:Rggplot} und ein Inline-Listing \lstinline|print("Hello World")|.

\lstinputlisting[language=Java,caption={Ein Listing},label=lst:crypter]{\srcloc/Crypter.java}

\begin{lstlisting}[language=R,caption=Beispielaufruf ldply-Funktion in R, label=lst:Rggplot]
ggplot(data = data, mapping = aes(x=timestamp, y=score) + geom_line()
\end{lstlisting}
			